{
    "question": "Bagaimana cara menghitung titik impas (break event point) usaha pembenihan ikan hias\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p> Menghitung Titik Impas (Break Even Point) Usaha Pembenihan Ikan Konsumsi sebagai berikut : </p><p></p><p>a. Alat perencanaan untuk menghasilkan laba. </p><p></p><p>b. Memberikan informasi mengenai berbagai tingkat volume penjualan, serta hubungannya dengan kemungkinan memperoleh laba menurut tingkat penjualan yang bersangkutan. </p><p></p><p>c. Mengukur dan menjaga agar penjualan dan tingkat produksi tidak lebih kecil dari BEP. </p><p></p><p>d. Mengevaluasi laba dari perusahaan secara keseluruhan. </p><p></p><p>e. Menganalisis perubahan harga jual, harga pokok dan besarnya hasil penjualan atau tingkat produksi. Sehingga analisis terhadap BEP merupakan suatu alat perencanaan penjualan dan sekaligus perencanaan tingkat produksi, agar perusahaan secara minimal tidak mengalami kerugian. Selanjutnya karena harus memperoleh keuntungan berarti perusahaan harus berproduksi di atas BEP-nya. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Pengertian Titik Impas (Break Even Point) </p><p></p><p>BEP (Break Event Point) adalah suatu keadaan dimana usaha tidak memperoleh laba dan tidak menderita kerugian (titik impas). Analisis BEP merupakan alat analisis untuk mengetahui batas nilai produksi atau volume produksi suatu usaha untuk mencapai nilai impas, artinya usaha tersebut tidak mengalami keuntungan atau pun kerugian. Suatu usaha dikatakan layak, jika Menghitung Titik Impas (Break Even Point) Usaha Pembenihan Ikan Konsumsi produksi lebih besar dari jumlah unit yang sedang diproduksi dan BEP harga harus lebih rendah dari pada harga yang berlaku saat ini. </p><p></p><p>2.  Menghitung BEP </p><p></p><p>Produksi minimal usaha harus menghasilkan atau menjual produknya agar tidak menderita kerugian. BEP adalah suatu keadaan dimana usaha tidak memperoleh laba dan tidak menderita kerugian (titik impas). Menghitung Titik Impas (Break Even Point) Usaha Pembenihan Ikan Konsumsi merupakan alat analisis untuk mengetahui batas nilai produksi atau volume produksi suatu usaha untuk mencapai nilai impas, artinya usaha tersebut tidak mengalami keuntungan ataupun kerugian. Suatu usaha dikatakan layak, jika nilai BEP produksi lebih besar dari jumlah unit yang sedang diproduksi saat ini dan BEP harga harus lebih rendah daripada harga yang berlaku saat ini. BEP produksi dan harga dapat dihitung dengan rumus berikut:</p><p></p><p><strong>BEP Produksi = Total Biaya : Harga Penjualan</strong></p><p></p><p><strong>BEP Produksi = Total Biaya : Harga PenjualanBEP Harga = Total Biaya : Total Produksi</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><em>#</em><em>A</em><em>y</em><em>o</em><em>B</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em></p><p><em>#</em><em>D</em><em>i</em><em>r</em><em>u</em><em>m</em><em>a</em><em>h</em><em>A</em><em>j</em><em>a</em></p><p><em>#</em><em>P</em><em>a</em><em>k</em><em>a</em><em>i</em><em>M</em><em>a</em><em>s</em><em>k</em><em>e</em><em>r</em></p><p><em>#</em><em>S</em><em>u</em><em>k</em><em>s</em><em>e</em><em>s</em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-ikan-berikut-dilakukan-pembelahan-dan-penyiangan-sebelum-di-738",
            "question": "Jenis ikan berikut dilakukan pembelahan dan penyiangan sebelum diasinkan, kecuali ....    a. teri\r\nb. gabus\r\nc. tenggiri\r\nd. pari\r\ne. tongkol\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Pari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>D.pari</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-di-maksud-dengan-konversi-energy-adalah-a-perubahan-energy-250",
            "question": "Yang Di Maksud dengan konversi energy adalah    a. perubahan energy otot Menjadi gerak\r\nb. perubahan energy matahari Menjadi otot\r\nc. perubahan energy mekanik Menjadi energy listrik \r\nd. perubahan energy listrik Menjadi energy mekanik \r\ne. perubahan energy satu bentuk ke bentuk energy lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>e. perubahan energy satu bentuk ke bentuk energy lain</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><p><em>E.PERUBAHAN </em><em>ENERGY </em><em>SATU </em><em>BENTUK</em><em> </em><em>KE </em><em>BENTUK </em><em>ENEGRY </em><em>LAIN</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>SEMOGA</em></strong><strong><em> BERMANFAAT</em></strong><strong><em> YA</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>MAAF </em></strong><strong><em>JIKA </em></strong><strong><em>JAWABAN</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>NYA </em></strong><strong><em>SALAH(\uff61\u25d5\u203f\u25d5\uff61)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "surat-untuk-menyampaikan-berita-kepada-orang-yang-bekerja-dalam-s-598",
            "question": "Surat untuk menyampaikan berita kepada orang yang bekerja dalam satu kantor atau satu lingkunngan, misalnya kepala kantor kepada kepala bagian, kepala bagian yang satu dengan kepala bagian lain, disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memorandum </p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memorandum</p><p></p><h2><em>Maaf</em><em> </em><em>yaa</em><em> </em><em>kalau</em><em> </em><em>salah</em><em> </em><em>:</em><em>-</em><em>) </em></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kriteria-yang-harus-diperhatikan-dalam-memilih-kemasan-adalah-bah-354",
            "question": "Kriteria yang Harus diperhatikan Dalam memilih kemasan adalah bahan kemasan yang..    a. mahal\r\nb. tidak memiliki daya tarik\r\nc. melindungi isi\r\nd. Susah didapat \r\ne. tidak label\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. melindungi isi</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-utama-yang-harus-dipertimbangkan-dalam-membuka-sebuah-usaha-a-956",
            "question": "Hal utama yang harus dipertimbangkan dalam membuka sebuah usaha adalah...    A. Lokasi\r\nB. Materi\r\nC. Modal\r\nD. Pengalaman\r\nE. Sasaran\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.modal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Pengalaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga mrmbantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-proses-pembenihan-ikan-dan-pendeder-668",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan proses pembenihan ikan dan pendederan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pembenihan ikan adalah proeses perankan ikan yang baru</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sistem-kerja-grafika-di-komputer-619",
            "question": "Bagaimana sistem kerja grafika di komputer?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Grafik Komputer : suatu proses pembuatan, penyimpanan dan manipulasi model dan citra. ... \u2022Pengguna mengendalikan isi, struktur dan kemunculan objek serta menampilkan citra melalui suatu komponen dasar visual feedback.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-tanaman-hias-bunga-adalah-a-a-795",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk    tanaman hias bunga adalah...\r\nA. Anggrek\r\nB. Mawar\r\nC. Keladi\r\nD. Melati\r\nE. Aglonema\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. keladi</p><p></p><p>Keladi adalah tanaman hias yang sedang populer sekarang tanaman keladi adalah tanaman yg beranekaragam warna, dan coraknya</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-diperlukan-untuk-membuat-karya-kerajinan-limbah-kain-de-293",
            "question": "Alat yang diperlukan untuk membuat karya kerajinan limbah kain dengan teknik tempel dan anyam adalah    Ayo di bantu jawab\u2764\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>jawaban:</h3><p></p><h3>gunting ,kain perca ( lem jika diperlukan ) mesin jahit .</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-banyak-diketahui-alasan-seseorang-memelihara-ikan-hias-ikan-h-166",
            "question": "3. Banyak diketahui alasan seseorang memelihara    ikan hias. Ikan hias memiliki banyak manfaaat\r\nsalah satunya ikan hias dapat menghilangkan\r\nstress. Jelaskan maksud pernyataan diatas ....!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena ikan tersebut dapat mengalihkan pikiran kita dari stres yang kita alami</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Salah satu alasan mengapa ikan hias dapat menghilangkan stres adalah ikan dapat menjadi pengalih perhatian kita dari penyebab stres. Maka ketika kita fokus menikmati keindahan ikan hias, pikiran akan teralihkan dari sumber stres dan merasa lebih rileks. Stres dapat membuat seseorang tidak bisa tidur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}